是否急於修例 廖長江：這是政府的問題 謝偉俊：建制派不應強行投票

立法會《逃犯條例》修訂法案委員會再鬧「雙胞胎」。以涂謹申為主席的會議在早上8時15分左右開始，而秘書處公佈、由經民聯石禮謙主持的會議則原定在8時30分開會。臨近8時半的開會時間，雙方有所推撞，但未有發生衝突。在8時42分，石禮謙甫宣布會議開始，即以環境惡劣為由，宣布會議結束。
石禮謙會後表示，今日下午5時前會去信內務委員會主席李慧琼尋求指示，法案委員會應如何繼續進行。涂謹申則提倡民主派、建制派及政府三方協商解決困局。
石禮謙指，早上不能「埋位」開會，市民亦不希望再見有議員受傷，所以決定終止會議。他提出，今午5時前會去信李慧琼，尋求指示如何行事。他形容此階段各方都要冷靜下來，「反對派好、建制派好，都要坐低傾下」，至於會否在信中建議如何行事，他指此非他的責任。

被問及會否解散法案委員會，建制派「班長」廖長江稱，暫時沒有此想法，但屬其中一方案，不排除有更好方案。

至於會否接納涂謹申建議的三方會議，廖長江指，以前都談過，將來亦歡迎再談，建制派對話大門一直敞開，但無論泛民由誰參與會議，都要求對方有能力為泛民做決定，建制派如是，否則會得不到答案，屬浪費時間。

被問及現在仍否有需要急於修例，廖長江回應指這是要問政府的問題。

由經民聯石禮謙主持的會議則原定在8時30分開會。臨近8時半的開會時間，雙方有所推撞，但未有發生衝突。在8時42分，石禮謙甫宣布會議開始，即以環境惡劣為由，宣布會議結束。（李澤彤攝）
由經民聯石禮謙主持的會議則原定在8時30分開會。臨近8時半的開會時間，雙方有所推撞，但未有發生衝突。在8時42分，石禮謙甫宣布會議開始，即以環境惡劣為由，宣布會議結束。（李澤彤攝）

涂謹申表示，今早召開的會議原討論楊岳橋和尹兆堅議員的私人法案，但因最近數日看到社會有較大聲音，希望民主派和建制派協調達成政治協商，「和解又好咩都好」，惟涂謹申認為政府現時「用支刀篤住我地，不單是篤住委員會、亦都篤住建制派同事」，他稱特首林鄭月娥表明現時由立法會開會審議法案，若建制派現時指不召開會議，可能會令建制派有理由向內會申請將法案直接交上大會，他作為委員會主席認為此舉並不理想。

涂謹申強調現時情況並不理想，因即使法案委員會合法、合憲，但秘書處、法律顧問等都不出席，認為若政府、林鄭聽到這說話，期盼她「唔好用刀行住」立法會，可否考慮用一星期作三方的政治協商，對大家都有利。他又提及，若政府認為他不適合出席，可交由其他民主派議員負責政治協商，「盡快可以下午都開到會」，他希望政府、甚至港澳辦都能夠聽到，以化解緊張氣氛。

他稱今日早點結束會議是為了顯示誠意，強調三方都可以坐下解決問題，若三方坐下來都解決不到，「唔係好對得住香港」。被問到若特首會面條件是不撤回法案，他稱「都仲有好多空間傾」，認為立法會不少同事，希望先解決台灣殺人案，只不過政府強調要堵塞移送內地的漏洞。他重申「個波係政府到」，認為林鄭可與官員作商討，不過就指不會給予限期，「畀限期人唔係解決問題」。

「雙胞胎」會議場面再次出現，建制派入場時，大批傳媒追訪，涂謹申則繼續主持會議。（李澤彤攝）
涂謹申主持的會議開始後，建制派則於其後到場，惟最終石禮謙的會議還是腰斬，建制派白走一趟。（李澤彤攝）
涂謹申主持的會議開始後，建制派則於其後到場，惟最終石禮謙的會議還是腰斬，建制派白走一趟。（李澤彤攝）
「雙胞胎」會議場面再次出現，建制派入場時，大批傳媒追訪，涂謹申則繼續主持會議。（李澤彤攝）
涂謹申率先開會。（盧翊銘攝）
+7
謝偉俊及後在早上9時許接受商台節目《在晴朗的一天出發》電話訪問時指，今早建制派議員並無聚會，只是約定在8時15分集合，而建制派議員普遍都不希望重演上周六的混亂情況，「闖入去、喺隔離開（會議）都唔想」。

他指，立法會選舉主席需經正式投票過程，整個過程約需8至10分鐘，建制派不會硬來，「唔係一舉手，30秒就過咗」。

謝偉俊又稱，現時建制派正開會商議如何處理事件，而他個人認為，建制派已嘗試過開會，但情況失控，「我都保持唔到冷靜，（如果）真係再衝，對立法會進一步傷害？秘書處亦做咗磨心」。

他表示，建制派不希望香港立法會變成與鄰近地區一樣，失去公信力，現時應更果斷處理事件，「進一步破壞，或者離開原有軌跡都不想，但太多前所未有的情況，所以不能再固定自封」。

被問到建制派議員與民主派議員是否需要協商，他表示，認同雙方不能再「鬥下去」。他續指，任何人有值得討論的地方都嘗試商討，但現時雙方都未冷靜下來，商討只會增加面對面的謾罵、甚至抗爭，不會有特別的好處。他又認為，要等民主派議員有誠意地進行商討，指雙方仍處於抗爭狀態，民主派議員太多輸打贏要，對這個談判及冷戰都沒有好處。而涂謹申提早結束今天會議，並提出希望與建制派坐下協商，謝偉俊指感謝涂釋出少少善意，但發球權仍在政府，建制派現階段仍希望爭取行前半步，「起碼選咗主席先，唔使推個70多歲老人家出來」。

被問到如直上大會，亦會禍及大會，謝偉俊認為需要考量，但強調不可讓傷害繼續。

對於能否在暑假之前通過修例，他表示未能回答，因為現時未能選出主席。他指，本來討論修例的時間已經緊促，但連續幾星期會議都未有選出主席，形容是面對比「職業特工隊」更困難的職責。

根本個個都唔想過條例

全部都係戲子

就算上到大會投票，係咪真係通過到都成問題
連建制都唔BUY

痴線, 建制做到咁出面
到而家都無人夠膽話涂謹申佢哋個會有問題
連袐書處都縮埋唔出聲, 算唔算變相承認涂佢哋個會係有理據

真係有心想過又點會15分鐘就結束會議吖,強烈譴責保皇黨兩次都選唔到主席！

個個中港商人都行賄過，建制一定比老闆屌到屎眼都爛埋

梗係 如果單野真係上到court 勝負好明顯

趁亂投票通過 唔係位當缺席
以前財會唔係未試過架

咁又唔得,佢地唔敢

個撚個都扯貓尾
最撚心急應該係柒婆

又唔係味玩過，等埋發叔味得LAW
之後等其他人投完票先記得
發叔過左身好耐啦，仲等乜春

希望柒婆會引咎落台

這是政府的問題

成班商家佬第一班比人捉返去補hp

死八婆，唔死都冇用

扯貓尾

仲信建制
到投票個時咪又歸邊

睇返之前高鐵港珠澳
要投幾分鐘搞掂
今次擺明放水

支那01收皮

今次連獻世派都放水放成咁
柒婆真係人如其名
柒到無眼睇

根本檀嘢係佢自己為擦鞋而搞出嚟,你見啲官媒有冇撐過佢吖？

夾埋啦 泛民係咁醒唔會幾十年都係咁樣啦
唔想過又唔想俾中共知咁明顯係到做戲

建制歸邊了？

其實好易分到建制想過定想放水

議事規則個d幾爽手就過到

刁狗可以捉鬼

如果建制覺得自己係合法 泛民唔合法
正常應該唔會咁被動 一早做野阻止
會唔會係佢地表面支持 實際係利用泛民拖時間

連星島都行埋一邊叫政府再諗諗就知
平時星島跟得最貼阿爺

網23 個次放得仲勁
點錯人
35人點左34人流會都做得出

希望真係有得傾

中聯辦有出聲

泛民建制扯貓尾

得傻仔去左報警

反了反了

愈嚟愈明顯係一齊做戲
根本建制都知一通過，香港就玩完，美國果邊都出埋聲一通過就取消關係法
建制都唔想通過，但又要做戲比阿爺睇

班建制派發覺最近中國好似真係唔係好掂
就開始現哂形

建制完全無視選民，無諗過同選民交代

所有出發點係：政府、中央

敵人既敵人係朋友 連登想樓市跌 唔係應該支持通過咩

台灣都唔柒理你 你通過人地都唔收啦
一陣你事無大小都送d大陸狗去台灣浪費人地資源
政府都on99 台灣都廢事屌你香港政府做多餘既事

錯，係自身利益

建制派已嘗試過開會，但情況失控，「我都保持唔到冷靜，（如果）真係再衝，對立法會進一步傷害？秘書處亦做咗磨心」。

9成成班冇腦民賤聯工賊會弱智死要面點都要過啦。

安仔被人過一幢？
不過佢咁大膽，應該去一力承擔！

根本連刁种都唔想過

應該得民賤聯工賊會班弱智老鼠芬，含賓，鄭乜舜，何妖，李胃鯨呢d冇腦只為支那特區填屎忽想過

佢地既自身利益咪就係來自政府、中央，所以阿爺一吹雞就一定歸邊，而家做下前戲，硬碰硬分分鐘激起民憤

選舉近了，建制亦要悔改

個個都靠犯法起家 唔驚就假

香港有錢sure win

其實係，講真連登仔應該係最唔會俾人引渡個批
過左美國一取消香港關係法，樓市一定GG
屆時我最希望既場面出現了

係
支共都有好多黨派
你賄錯黨就仆街
不過唔賄又仆街

雖然唔關事但我諗起曾德成曾蔭權劉夢熊呢堆人

老共根本唔care有冇條例
反正玩開洗頭艇
柒婆夾硬搞條白字黑紙既條例出黎
隨時搞到外資走路反而累到老共冇咗條路走資
但係又要做下樣支持特首
所以隔咗咁耐終於先叫做出個聲明

大佬而家咁玩一陣真係泛民係內委會提出話佢擴職唔開會要炒左佢廿萬一個月凍過水

香港人唔燒到上自己身就WFC, 一燒到自己即刻割席

琴日毛姨姨私會過石禮謙，咁你地明啦

明顯係，我有做野， 不過點點點

好明顯啦，最想過只有777, 以為可以立工。

佢地有2個老闆

一個共產黨
一個地產黨

煙仔何嚇到腳都震啦

一來建制班食屎狗自己大把生意喺上面隨時瀨屎
二來班仆街最清楚D冇用底褲同廁紙有乜下場

仲話石禮謙同佢講左d真心話不過應承左唔公開

白粉報都收咗聲 報呢單嘢前所未有咁中立

建制派同商界關係密切
過到對大家都冇著數
從來只有林鄭想通過

邊有收聲？你GOOGLE打「東方日報 逃犯」大把嘢出

洗頭艇衰咗先搞呢條出嚟，特首係狗嚟無可能揸呢啲主意

石禮謙：個市唔穩定，我哋班地產佬實第一個仆街，聽日我會放水架啦

你老母就反對派，人地叫民主派呀

潛規則？

中聯辦壓落黎咪又係要過

呢單野係咪純粹777自己搞出黎
唔係獻世派點會hea做

好彩唔係梁耀忠d fd

而家就係咩都要企硬
最好越少野過到就越好
捱到 2020

加油，拖到七月就一天都光曬㗎啦

都係嘅，為咗邀功

依個一定香港人no1

否則為何大部分香港賣的私煙都是未完稅包裝呢？

廖長江同佢太太都係大律師黎嫁
你估佢唔會睇下自己公會點講咩

經民聯同自由黨唔buy

根本唔係北京柯打，似係中聯辦同國安自把自為，如果個call. 係中南海出仲唔跪曬係到含咩。

曾鈺成咁紅都話收唔到係北京柯打，你估其他人唔會查下咩。

大家都係求財姐，通過咗就共產了

支共有藉口話香港依然享有高度自治

等埋謙叔

東方支持引度

希望馬家唔洗客死異鄉

似係港豬噢通車時維尼親身落柯打俾777

如果係硬過班京官一早出黎講野喇

有邊個會buy ? 根本連政府都未必想過。

權鬥？

人少左幾個，777想換屆前搞掂堆麻煩野掛？

國安自己夾人搵錢唔好

戲子得黎都呃到兩邊既支持者
香港始終無知蠢人佔大多數

唔使諗到咁複雜, 純粹係有人擦鞋做多咗, 好似係.

搞撚夠未
連後生既人都覺得on99

石禮謙都70歲 應該都唔連任

除非佢有仔女要食政治飯 or 仲有好多大生意係支那

否則佢真係有條件唔使俾足面中聯辦

連謝偉俊都出口術
不過班含撚派會繼續扮盲
當星期六場大龍鳳係建制B隊嘅勝利

但聽佢係tvb個節目話 「中央已經讓步 涉及死刑個d唔洗送上去」，言下之意 唔係話中央落柯打要修例

有心過就一早skip左呢個會直接上大會表決啦
班建制唔想做醜人姐

老共點會想落呢條柯打
一落就肯定嚇到外資走路
冇咗香港個特殊地位幫佢地過錢走資
佢地仲驚過你啦

即係點？又係權鬥呀？

呢班真係純刷鞋仔冇料到
唯有keep住奶共去保自己議席

建制派：其實我地唔撚急，係你政府急。依家搞到咁你政府玩鳩我地

石禮都差唔多爆血管咁濟，講野口窒窒

遲d話辭職唔玩